漁護署：一確診者狗隻冠狀病毒測試呈弱陽性

漁護署發言人今日（28日）表示，一隻居於2019冠狀病毒病確診者家中的狗隻對有關病毒測試呈弱陽性反應，

漁護署於二月二十六日接獲衞生署轉介，指一名2019冠狀病毒病確診者的狗隻需交予漁護署。漁護署人員同日傍晚到大坑一住所接走有關狗隻，隨即送往港珠澳大橋口岸動物居留所，並從其口腔，鼻腔及肛門抽取樣本進行新型冠狀病毒測試。其中口腔及鼻腔的樣本在測試中呈弱陽性反應。該狗隻並無任何相關病徵。

目前港珠澳大橋口岸動物居留所內只有以上狗隻接受檢疫，並沒有其他動物。署方人員會加強清潔消毒居留所內的設施。

雖然漁護署現時未有數據證明寵物會感染而發病或傳播2019冠狀病毒，但署方對上述狗隻進行密切監察，並進一步抽取樣本化驗，以確定該狗隻是已感染該病毒或是其口及鼻部從環境中沾染病毒。署方會繼續為有關狗隻進行反覆測試，待測試結果呈陰性後，才會把狗隻交還。

漁護署發言人表示，為確保公眾及動物的健康，署方強烈建議2019冠狀病毒病確診者的寵物（哺乳類動物）接受檢疫。牠會被送往漁護署指定動物居留設施接受為期14天的檢疫和獸醫學監察，及按情況進行新型冠狀病毒測試。

發言人提醒畜養寵物人士，須經常保持良好衞生習慣，當與寵物接觸後，應使用肥皂和水或酒精搓手液徹底清潔雙手；畜養者外出應佩戴口罩。發現寵物的健康狀況出現變化，應盡快尋求獸醫的意見。

有強弱之分？

我本能反應。。。你懂的

睇標題仲以為係著住綠色制服既人型四腳狗

變種了

等我仲好開心咁㩒左入黎

屌 世界末日

正常一隻病毒要轉宿主 至少要10-20年時間
乜撚野事

有冇人發現綠色黑警冇晒消息？

慘 俾人困住又冇得見主人一定好驚

又話唔會傳到比動物？

仲諗住入黎関心下

武漢P4玩撚左啲乜野出黎呀 大佬....

嘩

支那要瘋狂殺狗了

可以人傳動物好撚大鑊喎

周巧兒曾公開表示有飼養狗隻，並公開合照。但不能確定此狗是否病毒呈弱陽性的狗隻。（網上圖片）

翻查資料，住大坑的確診者，只有85號確診者、馬主周巧兒，以及其確診家傭。但漁護署並無公開呈弱陽性反應狗隻的主人資料。

馬主隻狗

多數check錯

之前睇唔知咩醫生話寵物無果種蛋白去matc武漢肺炎病毒嘅 堅唔堅

嚟緊九月就立法會選舉啦
五月頭就會截止登記
無論你係地區直選定係功能組別
各位手足都快啲登記做選民啦
特別係啱啱足夠18歲嘅各位手足
呢個係最低成本為香港出一分力嘅方法啊

)_eSign.pdf

大家快啲填左上面呢份表格之後寄返去啦

香港政府治養啲狗隻呢？

我都係咁諗

唔知點解無哂消息
以狗共政府黎講如果係好野仲唔大肆宣揚